蘭桂坊七人樂隊全團中招 傳播鏈恐蔓延灣仔酒吧區

蘭桂坊七人樂隊全團中招
傳播鏈恐蔓延灣仔酒吧區

【本報訊】蘭桂坊成本港武漢肺炎播毒溫床，衞生防護中心昨公佈新增30宗確診個案，本港累計有386宗個案。其中新增六宗個案涉及蘭桂坊，五宗來自一個菲律賓樂隊，該樂隊早前已有兩名成員確診，即樂隊全團中招。該樂隊至少在三間酒吧表演，其中一間酒吧的服務員昨亦確診。至今最少有22宗確診涉蘭桂坊及蘇豪區，合共最少三個感染群組。中心指，確診的菲律賓樂手表演時並無戴口罩，形容音樂表現屬高危活動。

記者：謝明明 于健民

Insomnia酒吧經常有樂隊表演，衞生署昨指酒吧表演，多人情緒較興奮，屬高危活動。互聯網

衞生防護中心傳染病處主任張竹君昨披露，蘭桂坊酒吧樂隊感染群組新增六人確診，包括第362宗34歲女子、第367宗38歲男子、第384宗26歲女子、第386宗48歲男子、第387宗38歲男子，以及一名在蘭桂坊Insomnia酒吧工作的30歲女服務員，是第360宗個案。連同早前確診的第276宗29歲男樂手和第343宗39歲男歌手，該群組已有八人確診。

樂隊曾到多間酒吧演出，涉事酒吧昨日派員大清洗。易仰民攝

兩涉事酒吧停業

該樂隊曾在蘭桂坊Insomnia、灣仔的Centre Stage和Dusk Till Dawn酒吧演出，其間無戴口罩。樂隊成員關係密切，而且音樂表演期間，酒吧較多人聚集，情緒較興奮，屬高危活動。當局已要求相關酒吧大清洗，並會詢問員工有否出現病徵，但無要求酒吧暫停營業。

中心曾派員到部份酒吧視察，但無取環境樣本化驗。張竹君解釋，每次出現確診病例後，都會通知有關場所進行大清洗，相信殘留病毒已被洗走，「大清洗完再落去都有咩意思」。她指蘭桂坊個案與北角佛堂群組不同，佛堂群組屬「不斷有人去一個地方」，需進行流行病學調查源頭是否來自佛堂。但她補充稱，並不代表相關場所不會再出現新個案。

本報昨分別到三間涉事酒吧了解，Insomnia仍有營業，但入口用高腳椅攔上，店內沒有客人，有員工在清潔及收拾。至於灣仔Centre Stage及Dusk Till Dawn均屬恒信大廈地舖。兩間酒吧貼有告示暫停營業至另行通知。

公司司註冊處資料發現，Insomnia、Centre Stage及Dusk Till Dawn三間酒吧分別由不同公司持有，但背後董事、股東及秘書均相同，老闆都是何克勤（Hatton Anthony James）。何更是Insomnia舖位的業主，土地註冊處顯示，何2002年以4,000萬買入地舖。

酒客斥禁酒不公

疫症肆虐，仍有不少人如常酒聚。與朋友飲酒的李先生指，到酒吧飲酒一定會有風險，但「喺屋企屈咗咁耐，個個都想去呼吸吓新鮮空氣。」他又直斥港府「禁酒令係廢嘅」，對酒吧業界亦不公平，「點解淨係賴酒精呢？點解唔禁打邊爐淨係禁酒？」建議政府倒不如大刀闊斧，「全部禁晒一次過，好過偷偷摸摸。」

另一個蘭桂坊H Code大廈群組，位於H Code六樓的酒吧Kagesha Lounge在fb公佈，得悉兩名確診患者3月13日到過該酒吧，酒吧已即時徹底消毒及為員工進行檢測，所有員工未有病徵。

感染及傳染病專科醫生曾祈殷稱，相信涉事樂隊表演以外大部份時間都一起相處，交叉感染，表演時沒戴口罩，飛沫等分泌物沾到樂器、咪高風等物件表面，又或在如廁期間傳播病毒，導致酒吧有其他人受感染。

現時共有20宗個案報稱曾到蘭桂坊，當中兩人有外遊紀錄，另外最少八人3月13日到過蘭桂坊。中大醫學院呼吸系統科講座教授許樹昌估計，不少外地留學或工作的港人，不知道自己帶病毒情況下，到蘭桂坊消遣，從而散播病毒。

老蘭正式收皮